\begin{enumerate}
  \item Soit $N$ le nombre de fleurs.
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={X[l,4]*{2}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5}
            Tout   & $100$ & $250$ \\
            Partie & $70$  & $N$   \\
          \end{tblr}
        \end{center}

        On remarque que $100\times2,5=350$ donc $N=70\times2,5$ soit $N=175$.\medskip

        Le fleuriste a vendu $175$ fleurs.
  \item Soit $P$ le pourcentage de réduction.

        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={X[l,4]*{2}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5}
            Tout   & $25$ & $100$ \\
            Partie & $13$ & $P$   \\
          \end{tblr}
        \end{center}

        On remarque que $25\times4=100$ donc $P=13\times4$ soit $P=52$.\medskip

        Le pourcentage de réduction est de $52\,\%$.
\end{enumerate}